AIA儲蓄人壽保險 樂無憂 長享計劃3

2014年12月買左呢份保險

全能GE連登仔女 點睇？ 比D中肯意見
感謝

垃圾。俾錢人地投資

可以安享晩年，榮華富貴從此起，比錢啦仲望

10年或以上儲蓄保出名大伏
仲要保費咁高
rip

點解大伏？ 可唔可以講多d

唔明

計美金喎

正確

其實我想問 現金價值分紅利同保證可得
如果真係照住呢d數字甘比 最後我真係會拿到呢d數 定係仲要打個折頭？ 姐係現金價值係等於我收到GE錢？
另外 今年1月有報紙話AIA某個儲蓄人壽plan 過去五年紅利實現率有90%以上 甘感覺上我呢份實現率都唔會差得去邊

仲有 上面第2張相 有寫住每年1.8%保證派紅利 但在保單年期第5 8 11 果幾年會派3% 我想問 第5 8 11年 係會派1.8%+3%=4.8% 定係只有3%？
我之前打去問過AIA 條友話係4.8%

如果照甘計供20年 計6年派4.8% 15年派1.8% 再加埋保證派44713美金 總共有65080美金 o甘減去我供46450美金 o甘咪賺18630美金？？？ 係咪o甘計？

呢d寫住保證GE野其實係咪保證會得到？
非預期果d就話可以年年唔撚派
如果連保證GE都唔派足 o甘保險公司咪玩撚曬？

之前買左aia果個財庫之選20年期供左3年先發現騙局 ，我六成選擇港股四成大中華果陣時恆指得萬七、八，3年後恆指上返兩萬幾水平強積金都賺10幾廿%
果個財庫之選先打個和 個Agent同我講投資要睇長線睇短期唔代表乜嘢 我即時停供

點解會買儲蓄保

聽大部分人講儲蓄人壽保險係保險中最撚伏 但我就o甘計又好似有得賺(正路o甘計 已經唔計非預期 最多話賺得少)
媽啊 我好亂

保證無得派唔足架喎
會俾人告

唔明點解大部分人都話儲備保唔好

你呢個係高風險 6成港股
我呢個係好低風險

簡單啲講，任何帶有儲蓄成份，投資成份嘅保險都係揾笨柒嘅

點解？

只有中人壽既計劃買得過

BTW 我呢份係 非投資成份壽險利益

你為咩事買保險買保險等於同莊家對賭，你會唔會去葡京儲錢呀

買呢啲19保險
最後得益淨係計個保證金額就夠啦
[預期]分紅嘅野你ff下好啦
你去問下你身邊其他中伏嘅朋友
紅利部分有預期嘅3成都已經相當難得
你計下條數就知你呢份19保連通脹都追唔上
至於你話報紙講嘅plan 其實擺明係廣告嚟㗎啦 咁都信

其實要知你份保係咪伏就好簡單
你直接問下昆你嗰隻保險狗財務策劃師 自己有無買咪知囉
佢到時肯定同你講 唔同人適合唔同保險 而佢唔適合所以無買
不過佢唔會同你講 呢份保只適合水魚

回報低，保障少，保費貴，唔靈活，頭2年嘅錢去晒佣金同保險公司費用，十年都未拎得返你供嘅錢，莫講話賺錢，保險公司分紅冇保證，年年都經濟唔好，買只有保險成份，中咗賠錢，唔中當食飯用咗，慳返嘅錢去月供股票，狗鐵66好過

我個fd想買呢d保險

我問佢點解佢話基金經理投資專業同埋可以逼自己儲錢

可以點吊醒佢

買樓夠可以迫自己儲錢

又話咩保證幾廿年有幾多回報咁

叫佢問個基金經紀咩學歷 咪知佢有幾專業囉

少則小6畢業 多則LU OU

呢度有個post講有位巴打買儲蓄保，點樣比人搵笨法，你search下

笑撚死，逼自己儲錢
送錢比佢洗咋掛

你個AIA agent 係邊?

同埋e度都應該多AIA agent

點解會話儲蓄人壽係伏？
因為你用多左成本係“人壽”上面
令你筆錢要近十四年先breakeven

如果真係打算儲錢又唔想有市場風險的話
你用annuity,universal life黎買個回報會比儲蓄人壽好得多,而且保證部份都會高

我講過現任金融騙徒同寶葯黨嘅分別

寶葯黨要一到幾個人，搭個雞棚，目的呃你身上財物同去銀行提款/過數比佢，當受害者發覺受騙去報警係受理嘅

現代金融騙徒領有合法牌照，著住老西扮晒專業人士，目的就係比你錯覺，同醫生著白抱咁撚專業，佢哋只會單對單，然後咀皮郁郁描繪一套只要你幫襯佢，就乜都唔使做每年有幾多投資回報，去到你退休時可以安享晚年，生活富有，佢哋唔係想呃你身上嘅財物，唔會要你去銀行提款交比佢，佢只係想你喺滿佈密密麻麻文字上嘅文件簽名。。。

金融騙徒於是坐遊艇，開香檳，屌美女。。。當受害人去報警係唔受理嘅

以上適用於任何金融類別嘅行業

呢到無生意做，佢地點會入黎呀

我都同意有啲人儲錢係要迫，但唔係買保險囉

巴打 呢份喺愛無憂黎

其實你地好多都無答過我上面d問題

我計過20年淨係計保證都有18630美金(當左非預期係0)
不過20年後都唔知乜世界
同埋供18000蚊1年對我無乜負擔 我又唔介意砸住筆錢係度
不過比你地講到 最後連本金都拿唔翻 都有d擔心

冇睇你幅圖
但廿年你供左30萬先保證你可以拎番十四萬幾港紙
一半都冇喎

投資唔需要靠買保險，求其一隻公用股回報都好過佢

供20年供左46000美金 保證拿翻44000美金啊

甘撚on9

18630 usd = 145314 hkd , 保費 18000hkd/年 ，20年 * 18000 = 360000 hkd ，問你經紀相同保額只買term幾錢? 慳返出嚟20年嘅錢係幾多? 將呢嚿錢最保守買債券當兩厘息回報幾多? 如果唔計股價升跌買66咁計幾多，你要保障定係投資儲蓄? 係後者嘅話揾佢把撚，係前者咪買中咗賠錢，唔中當食飯用咗，廿幾歲買人壽100萬term自己睇吓平幾多，咁有機會每年平17000,當五年review保費一次只慳到10000，乜都唔做20年仲有20萬,投乜嘢資? 最常見當你見到十年後嘅收益仲未平到本金就同你講呢十年經濟唔好

你呢份係死左攞錢㗎？到時夠火化灑落海咪得囉

V巴，佢好似係供十年唔洗供果隻嚟

自膠
要供20年

一樣係輸，保額低失去保險用途，買呢啲最緊要有事賠一大嚿錢比屋企人，慳返嘅錢自己月供股票得啦，點解唔分兩樣做?

正解

咪買呢啲濕鳩保險啦，佢哋自己間公司賺到爆，啲紅利都係做得唔好呀，呢幾年用銀聯碌人仔都賺到佢哋笑，1299都升咗唔少，但啲紅利都係咁，有啲計劃仲係要响GN16規定要公佈實現率時就落架，又避開唔使公佈。

買呢啲Coupon Plan，到不如買佢哋啲股票，仲有得執吓。

保額同保費都成正比
我買左份賠5球，有起咩事俾老婆清左畢按揭

供左兩年幾 4萬幾蚊 唔通唔供？

多謝巴打高質回應！
o甘4.8果d係咪已經計左落保證可得果度？(姐係供20年後 保證可得44000美金果度 定係另外計？)

大個仔喇自己決定喇

我o念住繼續供

見到巴打已經答左
自膠

已經計埋
其實應該咁諗，4.8係喺保證可得果度抽出黎

屌 o甘咪好on9 1.8% 4.8%呢d咪姐係語言藝術

好撚sad 屌 有誤導成份

咁咪繼續

如果投儲蓄投資保，佢表現真係好既，不過拆一份人壽，再買佢股票最簡單喇，股值有大把人分析，保單又要透明度就低

金融騙徒於是坐遊艇、開香檳、屌美女......當受害者覺得上當去報警係唔受理嘅

誤導意思係指唔係額外？

包埋係20年後44000美金入面 o甘仲唔係誤導？

o甘仲洗乜特登話有1.8 4.8%呢d派

呢個世界真係複雜 好邪惡

1.8 4.8 係可以拎出黎用 唔拎有息
上高寫保證可得部分未計派出黎唔攞之後滾嘅息，好似係🙈

兄弟，保重

20年，買煤氣全部以股代息，最終會有幾多股

睇黎都冇用 20年plan你而家先第3年
離場唔玩就之前果d錢蝕曬
但供足20年都未必回到本

o甘20年後保證可得果44000美金 唔拿出黎 係咪有息 呢d息同1.8 4.8 GE息率有無分別？

話時話 我都有買5仔 收息

cut cost 啦，之前幫fd(真係好fd，預左冇左啲錢)買左基金，佢一唔做，即停
冇左三萬，但如果供落去就要供多幾十苗

依份供完5年之後每年有支票收，差唔多成萬一年如果以你依個保額。之後供完10年就唔洗再供，可以等筆錢滾大，當然你可以話經濟唔好令到實收減少，但邊個知 加上有財經報告都話AIA回報實收90%以上，又係上市公司。不過你係連登問保險啲人多數話你比人呃又成 保險係睇你自己需要，唔洗理會人地講咩。

我供足20年 然後擺係度25～30年都回唔到本？

尚有銀行投資部、基金、倫敦金、.......等等，佢哋都係只想你係滿報密密麻麻文字嘅文件上簽上你個大名

我要供20年啊呢份

睇清楚原來20年，下次頂盡買10年好啦

呢D我唔會買 唔會玩

其實我都應付到 筆錢唔會急用

現金價值冇息，只係派出黎嘅1.8 4.8有息
現金價值係按價值表增長的

10年流動性好啲，20年你益左個agent

回唔回到係比較已付保費同保證可得
20年左右就可以了

不過依份plan係全港咁多間保險公司差唔多最好，因為有支票收每年

姐係點 收左咪無得滾存收息

正解，拎咗冇得擺返入去

真係諗唔明，點解唔買隻公用股收息

其實我有股票係手 但係將資金分散唔係好d咩

o甘OK啦 預左

搵個commission rate俾佢睇就搞得掂

你收左支票，但你個本金都會滾，只不過少d咁解

利申返：屋企人幫我買左同樣既保險，以上既野都係屋企人講比我聽，未必岩

電話sell我買保險。
我投保之後係咪要收到正式保單之後先可以cut?

拎咗仲邊有得滾？
你意思係拎部分，姐係例如派1000拎700剩300蚊滾？

唔係，冷靜期之內，無論收唔收到保單都可以cut

呢啲唔係分散投資，如果只係想投資份保金入面個保障部份晒錢，去買美國交易所買賣基金(ETF)或股份，呢度美股啲巴打可以比意見你

你過咗2年幾，退保都應有番千幾美金收番。

你睇清楚果啲乜鬼第五年開始派1.8%到100歲，乜鬼5,8,11,14,17,20保單週年派3%，係用保額去計，$36,500，1.8%=$657，3%=$1,095，你每年供超過$2,000美元，咪又係拎你供嘅錢派番俾你。

你想儲錢有回報，搵國壽隻MPF，有3%日息同3.5%年息揀，好過呢啲啦。

已經上左賊船

投保申請表
你叫佢寫保證回報幾多，簽埋名

睇下張單批唔批到

上賊船唔係問題，投資既野要交下功課，最近緊要識得止蝕

現金價值（cash value) 係保證
假設息口無變

你第廿年係會攞到46450

唔明再問

利申，無做保險十年

第20年唔係44713咩？？

巴打我答你
mpf 有上有落
經濟周期可以影響好大

hsbc 插到33蚊你都做唔到啦

手機睇錯
現金價值要cut 單先有得攞
你可以借出黎週轉，但要計息，好少人咁做

china life呢兩隻係保證基金黎
一隻hard guaranteed 一隻soft guaranteed
你揀3%個隻咩時間都上架

本金喎
保證？

支那畜死返上深圳啦

其實你有乜唔滿意?

睇條數就第21年回到保證果part
但未計算通漲
要做到同等購買力仲差幾年

咁快上左岸

唔係，打去Cut

上咗兩年半，再搭落去就係十七年半。

21年保證位回唔到噃，得$46,027。

20年總供款係，$46,450

儲錢保險，呢類係最濕鳩。

本身用保險儲錢，都係濕濕哋喇。

真係預 非預期10%都無？ o甘 19？

如果到時供完20年 o甘我本金繼續擺係果度唔拿出黎 o甘d息點計？

你仲想儲

姐係點計

我o念住擺係度到60歲 姐係30幾年後

其實aia個fulfillment ratio真係唔差，你唔洗太擔心。你可以上aia官網check

愛無憂3每年派保証1.8%紅利，有6年派4.8%。你唔拎出黎就可以擺係保單入面滾4%息。

週年實現率係咪非預期果d實現率？

保証個part一定係100%，呢個實現率係講緊「可支取週年紅利」

中一次伏已經夠柒
究竟要幾蠢先會連中3次

有冇詳細資料？ 咩公司的咩單，供幾多，供左幾耐等等

乜叫做可支取週年紅利？
o甘非預期果part有無數據show出黎過往幾年係達到幾多個%？

要睇返份單個現金價值

另外 非預期果part會唔會有一年係負數？姐係非預期是否最差的情況是0？

有d保險可以做減額繳清，咁咪唔會dum晒啲錢落鹹水海又唔洗繼續比錢
不過唔知你呢份可唔可以咁做

唔會負，最低係0

去一通月供匯控都無咁嬲
當買個教訓啦
雖然有啲貴...

如果巴打你筆錢唔急用又真係本身想擺30幾年等退休 其實可以繼續既
另外你呢份forever love 有無其他rider?
有醫療既就唔好cut啦

當然 你覺得搵笨既 秒cut啦

口口

對唔住 搵得殘體字 參考下

供夠30年應該年回報有3-4厘既 .... 睇你等唔等錢使同埋有無更好投資選擇

我就係想擺30幾年等退休
有無巴打可以幫我計下擺30年or35年
個收益係幾多？

保盛真係大伏

姐係平均每年有3～4厘？

其實呢D分紅姐係乜黎？
唔明

同埋呢D數據堅定流？
AIA自己出架d數據？
AIA o甘撚高GE個比率

例如佢話每年派4%息俾你
得50%姐只派到2%的意思

岩嫁 有曬核數計的
其實做到90%以上先叫正常
保誠真係差得緊要

o甘其實有無非預期果part D數據？
監管局應該要保險公司提交呢d數據

其實保誠d水份係咪多過其他行好多
我有份理想人生
吹到一百歲拎千幾萬
早兩年我買左廿萬咋

屌 佢條數分兩part
保證 非保證
保證係一定俾
非保證就係上面個表呀
呢條數咪政府要佢交的囉

屌得好 受教 細佬我唔識
o甘都OK wor 照睇個勢 連續2年100%
AIA都好高下
另外 保證可得果度 會唔會有利息產生？

一百歲拎到果舊錢拎黎留俾後人？ )
保誠吹到好大 到你去問個agent果時佢咪話
因為經濟唔好做唔到個預期
但其實我地同個市的表現都差唔多咋
反正你都簽左 佣已袋 有咩所謂

你張單冇列清楚 應該已經包左係非保證果條數到

個表係參考GN16 人地整
想check清楚 求真可以search
至於A記做到 我都答你唔到
咪事做打手
總知 保證一定啱數
非保證 就睇個表
唔一定100%跟你份proposal

第2行，該年度可支取紅利，就係非保証個紅利，100%實現即係出到呢個數

姐係預期可得金額(非保證)=非保證紅利？

話時話 點解你份表o甘多野睇 分得o甘細？
我張保單無o甘詳細

你咩年份買
佢咪用個年既projection幫你計
你試下依家買份10年
黎緊十年加息
你既紅利係多過定少過projection

搵黎嘈
6.5%係人都知未必keep到啦

買儲蓄保點解唔買盈富基金？
年利率唔係高過儲蓄保咩

呢份我係跟你保額gen出黎，你應該係24歲投保？
下面d數應該同你個份一樣，你要既我可以send比你

係啊 24歲投保

應該係公司上年新system，你14年個陣未有呢套新system,未有咁細d數。佢d proposal format成日轉。上面個份而家都係出比客睇的。

中晒伏

都話你供完20年之後個本金會繼續滾落去。你拎支票果啲係叫Bonus.額外野黎，唔掛你個本金事。你可以拎可以唔拎，唔拎會加落本金滾落去。如果你想60歲先拎當然好啦，愈遲拎愈好以帳面黎睇，不過之後經濟係點無人擔保到姐

得幾百蚊係100%
後面幾行d非保證係幾多%

樓主仲研究緊? 服咗你

A，B係保証，c係週年紅利（即係100%果行，不過係accumulated)，D係紅利滾個4%息，E係終期紅利（即係退保先有得拎）

唔認輸

樓主上左賊船就乖乖地供埋佢啦，反正你都話唔等錢使。
我中伏重大過你，買左保誠雋昇
我都係諗住筆錢唔係等住用嘅咪供埋去囉。
好在只係供五年，供完由佢放係到當冇左
可能十幾年睇返會有驚喜

strong hold

五年好快過姐 應該供完都拿得翻本金？

send比我啊 唔該巴打

另外 A part 會唔會有息累積？

同埋e part 點計出黎？

每年咁多樣野加埋 就係E

自 睇錯

連登有冇dm? 好似搵唔到
E係跟proposal的，冇得計，得D可以計

o甘算啦